%@metapost:nice2000.mp
%@Titre: Nice -- 2000
\par\compo{2}{nice2000}{1}{
Un plan coupe une sphère de centre $O$ et de rayon 10~cm selon un
cercle $\cal{(C)}$ de centre $H$.

La distance $OH$ du centre de la sphère à ce plan $P$ vaut 6~cm.

\textit{La figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur. cette figure
  représente la sphère et le cercle $\cal{(C)}$.}

\begin{myenumerate}
\item En utilisant uniquement les données de l'énoncé, tracer en vraie
  grandeur le triangle $OHA$, rectangle en $H$.
\\On laissera les traits de construction apparents.
\item Calculer le rayon du cercle  $\cal{(C)}$.
\end{myenumerate}
}